<?xml version='1.0' ?>
<project>
    <name>
        Conditional Sprites
    </name>
    <thumbnail>
        <img src="static/img/projects/condicional_sprites.png"
            style="
                width: 80%;
                object-fit: contain;
            "
        />
    </thumbnail>
    <link>
        <p>
            Recursos: <a href="https://oicanji.itch.io/conditionalsprites" target="_blank">
                https://oicanji.itch.io/conditionalsprites
            </a>
        </p>
        <p>
            Projeto TCC que utilizou esses sprites: <a href="https://github.com/RyanFrag/TCC" target="_blank">
                https://github.com/RyanFrag/TCC
            </a>
        </p>
    </link>
    <description>
        Arte feita para ensinar programação e lógica para alunos, por meio de um jogo criado em JavaScript no TCC do Ryan Fragnani.
    </description>
    <content>
        <div class="container pr-5 pl-5">
            Um grande amigo meu, Ryan Fragnani, queria criar um jogo educativo, com alguma plataforma ou por algum motor gráfico.

            Ele decidiu utilizar um framework chamado “Kaboom.js”, onde você utiliza JavaScript para programar jogos, eu já tinha mexido nele, então acompanhei como amigo o desenvolvimento, e observei as tentativas de desenho e decisões artísticas que o mesmo fazia de perto.

            Mesmo com meu TCC, eu olhei para a dificuldade que ele enfrentava tentando criar um gráfico pixelizado, porém decente e lhe propus.

            “Não quer que eu faça isso não para ti?”

            Eu mesmo gosto de criar a arte, como tudo relacionado a arte é algo a mais, não tendo razão para o Ryan ter que cuidar, já que ele programava também o jogo, além que isso perfeitamente podia ser resolvido com ele baixando um pacote grátis de imagens também. Com isso eu bati no peito e prometi para ele, que iria cuidar disso para ele, que só no início parecia algo simples… Porém, principalmente na parte de animação onde mais tive dor de cabeça, mordi um pouquinho minha língua.

            Com isso eu esbocei os personagens principais seguindo uma paleta de cores limitada para fazer tudo ter uma coesão. Até pensei em fazer tudo como um gráfico de Game Boy, mas acredito que a paleta de cores ficou bem melhor.

            Ele não era muito exigente com as ideias, então eu consegui criar alguns contrastes interessantes.

            [Principal contraste de cores é baseado nas pinturas antigas da Grécia]

            O personagem homem, só tinha com que trabalhar as informações que ele era “herói”, “guerreiro” e “espartano”. Então criei toda a ideia em cima disso, sua pele desde do início pensei em ser escura, porém o tom roxo forte dá um tom mais dramático, já que é muito similar aos monstros que um ser humano vivo, nos rabiscos eu ainda desenhava ele como um Hoplita, carregando uma lança, logo eu lembrei da referência inicial que andava com uma espada e o fez usar uma Xifo (Espada da infantaria da Grécia Antiga).

            Tudo nele é meio simples, mas admito que foi o primeiro que trabalhei e corri para entregar, pois ele queria testar o player e tudo com as mudanças da arte.

            Com mais tempo comecei a esboçar a heroína, que nos arquivos do jogo só possuia o nome de “priest”, perguntei qual era o sexo do personagem até para o Ryan, mesmo que uma ambiguidade também seria interessante manter, já que os personagens tão simples caberiam algo do tipo. Porém, nos esboços eu reforcei traços femininos e meio que abandonei a ideia, uma das maiores mudanças que fiz da versão original, foi remover o capuz, pois eu gostaria de animar ele solto.

            Fora isso, acho que a roupa que se tornou de couro foi mais na limitação de utilizar branco para personagens fora da “mortalidade” dos personagens principais.

            O cenário foi até complexo, eu devo admitir, não culpo ele por não utilizar corretamente algumas das interpolações que fiz, tem algumas bem complexas de manejar ainda mais só programando via texto.

            Vale destacar que inicialmente eu segui exemplos de animação, porém após isso quis dar algumas um charme a mais em alguns momentos.

            O inimigo genérico esqueleto não tinha charme algum, porém eu me lembrei de um andar muito peculiar, feito por Don Flamingo de One Piece, gostei da ideia de fazer o esqueleto também andar como deslizando com as pernas.

            O chefe foi uma loucura, o jogo já tava pronto, mas o Ryan queria um desafio final, eu pensei em fazer o chefe bem simples, sendo um touro mecânico que atacaria em direções fixas do cenário.

            Algo que teimei era na ideia, descartei várias e a que mais parecia promissora, ao terminar de pintar apenas descartei a ideia. Daí veio a ideia, o que pode ser controlado e não necessariamente uma máquina… Uma marionete é óbvio! Com isso eu criei um monstro retorcido que hospedava uma marionete macabra de um minotauro.

            Com isso tinha ainda o desafio de fazer o monstro andar de forma não natural e atacar o player na área.

            Se o Ryan continuar esse projeto, certamente adicionarei mais sprites e animações, porém por enquanto foi isso. Fiquei muito grato ao ser referenciado na apresentação final do TCC dele!

            Até.

        </div>
    </content>
    <date>
        29 de dezembro de 2023
    </date>
</project>